【無妄之災】撳機跟人尾，被脱光搜身。

郭琳廣舉例女事主投訴被脫光搜身 指透過會面有助審核

2017-10-31 HKT 22:33

監警會主席郭琳廣表示，在審核投訴個案時，除了審閱文件及證據，亦會透過會面處理。他在監警會網站撰文指，曾有女警要求女事主脫下所有衣服搜身而被指濫權，監警會其後將有關指控分類由「無法證實」改為「無法完全證明屬實」，代表指控有若干可靠證據支持。

個案涉及有市民在港鐵站內忘記取走提款，其後看見一名女子的衣著與當時隨後提款的人相似，懷疑對方取走款項。警方將被指取走款項的女子、即個案中的投訴人帶往港鐵站房間搜身。投訴人指，當時女警要求她脫去所有衣服檢查，最終無發現，於是到警署投訴該名女警濫權。

投訴警察課最初調查分類為「無法證實」，但監警會認為女警的口供與投訴人不同，搜身時無第三者在場，在會見涉事女警時，對方強調只向投訴人簡單搜身，但未能說出搜身情況並解釋未有在記事冊內記錄搜查範圍的原因，相反投訴人能清楚描述細節。

監警會委員認為，投訴人說法較可信，投訴人沒有被搜身經驗，難以虛構多個警員慣常搜身動作及步驟，最終投訴警察課同意監警會觀點，更改了指控分類。

on9 婆咁心急想人贓並獲
根本個心態就係高人一等以為自己係判官,
大大聲要搜人身, 人哋大方比你搜諗住快快脆脆洗脫嫌疑,
乜撚都搵唔到都仲要命令人哋除晒衫全裸黎玩鳩人

到底係部機食番又唔定

真係個個會拎咩，我見到都嗱嗱聲喝鳩個撚樣返轉頭拎番啲錢。

我等部機食得嚟，嘥多我幾十秒時間，我不如扮好心叫你返轉頭拎好過。